Kebutuhan sistem yang digunakan untuk mengembangkan aplikasi berbasis mobile adalah, kecuali:
A. Java Development Kit 
B. Android Studio 
C. Xcode 
D. Software Development Kit  
E. Web Browser 
ANSWER: E

Sebuah program emulasi untuk mencoba aplikasi mobile Android secara virtual adalah:
A. Android Virtual Device  
B. Java Development Kit 
C. Software Development Kit 
D. Java Virtual Machine 
E. Java Runtime 
ANSWER: A

Karakteristik dari perangkat mobile antara lain (pilih 3):
A. Portable 
B. Berukuran Kecil 
C. Komunikasi Nirkabel 
D. Komunikasi Kabel 
ANSWER: A, B, C

Yang termasuk platform sistem operasi untuk perangkat mobile adalah, kecuali: 
A. Symbian  
B. Android  
C. iOS 
D. Windows Phone 
E. Windows 10
ANSWER: E

Yang merupakan teks editor khusus platform sistem operasi mobile iOS adalah: 
A. Android Studio
B. Netbeans IDE 
C. Eclipse IDE 
D. IntelliJ IDEA 
E. Xcode 
ANSWER: E

Bahasa pemrograman yang digunakan untuk memprogram aplikasi berbasis mobile adalah, kecuali: 
A. Java 
B. Kotlin 
C. Swift 
D. Objective-C
E. Ruby 
ANSWER: E

Yang termasuk tipe data primitive adalah, kecuali:  
A. Boolean 
B. Double 
C. Char  
D. Integer 
E. Array 
ANSWER: E

Yang termasuk tipe data non-primitive adalah: 
A. Array 
B. Boolean 
C. Integer 
D. Byte 
E. Char 
ANSWER: A

(1) int x = 20;
(2) int y = 18;
(3) if (x > y) {
(4) System.out.println("x is greater than y");
(5) } 
Baris yang menunjukkan suatu kondisi adalah: 
A. (3) 
B. (2) 
C. (1) 
D. (4) 
ANSWER: A

(1) int i = 0;
(2) while (i < 5) {
(3) System.out.println(i);
(4) i++;
(5) }
Baris yang menunjukkan suatu incremental adalah: 
A. (4) 
B. (1) 
C. (2) 
D. (3) 
ANSWER: A

Jenis / kategori sensor pada perangkat mobile adalah (pilih 3): 
A. Sensor Gerak 
B. Sensor Lingkungan 
C. Sensor Posisi 
D. Sensor Suhu 
ANSWER: A,B, C

Jenis serangan aktif pada jaringan WLAN adalah, kecuali:  
A. Denial of Service 
B. Traffic Analisys 
C. Modification of Message 
D. Session Hijacking (Masquerade) 
E. Reply Attack 
ANSWER: B

Jenis serangan pasif pada jaringan WLAN adalah:  
A. Denial of Service 
B. Traffic Analisys 
C. Modification of Message 
D. Masquerade 
E. Replay Attack 
ANSWER: B

Yang termasuk jenis resiko keamanan perangkat mobile adalah, kecuali:
A. Resiko Fisik 
B. Resiko Pengguna 
C. Resiko Sistem Operasi 
D. Resiko Privasi 
E. Resiko Internet Browsing 
ANSWER: B

Contoh ViewGroup pada aplikasi mobile Android adalah (pilih 2): 
A. ScrollView 
B. ParentView 
C. ChildView 
D. GroupView 
E. RecyclerView   
ANSWER: A, E

Berikut ini jenis layout pada Android Studio, kecuali: 
A. Linear Layout  
B. Fixed Layout 
C. Relative Layout 
D. Constraint Layout 
E. Grid Layout 
ANSWER: B

Yang termasuk kategori / jenis bahasa pemrograman untuk aplikasi Mobile Native adalah: 
A. iOS (Objective-C)
B. React Native 
C. Cordova 
D. Framework7 
E. Ionic Framework 
ANSWER: A

Yang termasuk tipe komponen yang dimiliki Android, kecuali: 
A. Transactions  
B. Activities 
C. Services 
D. Content Providers 
E. Fragments 
ANSWER: A

Untuk berpindah dari satu Activity ke Activity lain menggunakan: 
A. Intent 
B. Activities 
C. Services 
D. Content Providers 
ANSWER: A

Pada Android, elemen user interface yang menampilkan data dan melakukan respon terhadap aksi yang dilakukan oleh user disebut: 
A. Model 
B. Presenter 
C. Controller 
D. Bridge 
E. View 
ANSWER: E

Kombinasi beberapa View membentuk suatu: 
A. Views 
B. Presenters 
C. Controllers 
D. Models
E. ViewGroup  
ANSWER: E

Sebuah sensor dengan kemampuan mematikan layar secara otomatis ketika sedang menelepon untuk menghemat baterei adalah: 
A. Sensor Proximity 
B. Sensor Gyroscope  
C. Sensor Accelerometer 
D. Sensor Barometer 
ANSWER: A

Sebuah area cakupan dari Radio Base Station yang berbentuk heksagonal dengan ukuran tertentu disebut:  
A. Cell 
B. Mobile Station 
C. GSM 
D. BTS 
ANSWER: A

Pengalihan panggilan dari satu cell ke cell lain ketika sebuah perangkat seluler bergerak melewati wilayah cakupan layanan lintas cell adalah:   
A. Handover 
B. Crossover 
C. Frekuensi 
D. Discovery 
ANSWER: A

Sebuah teknologi yang menggunakan sinyal satelit untuk menentukan posisi perangkat mobile adalah: 
A. Time Difference of Arrival (TDOA)
B. Angle of Arrival (AOA)
C. Cell Sector 
D. Enhanced Observed Time Difference (EOTD)
E. Global Positioning System (GPS) 
ANSWER: E

Sebuah permission pada aplikasi mobile Android yang digunakan untuk request lokasi perangkat adalah (pilih 2): 
A. android.permission.ACCESS_LOCATION
B. android.permission.ACCESS_DEFINE_LOCATION
C. android.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION
D. android.permission.COARSE_LOCATION
E. android.permission.ACCESS_FINE_LOCATION
ANSWER: C, E

Mekanisme Location Based System untuk monitoring perpindahan objek adalah: 
A. Location 
B. Mapping 
C. Tracking 
D. Navigating 
ANSWER: C

Mekanisme Location Based System untuk membuat plot lokasi tertentu pada peta adalah: 
A. Location 
B. Mapping 
C. Tracking 
D. Navigating 
ANSWER: D

Sebuah teknologi yang menggunakan minimal 3 site dengan mengukur waktu kedatangan dari transmisi mobile system adalah: 
A. Time Difference of Arrival (TDOA)
B. Angle of Arrival (AOA)
C. Cell Sector 
D. Enhanced Observed Time Difference (EOTD)
E. Global Positioning System (GPS) 
ANSWER: A

Sebuah fungsi pada aplikasi Android yang digunakan untuk mendapatkan lokasi terakhir dari perangkat mobile adalah: 
A. removeLocationUpdates() 
B. getLocations()  
C. requestLocationUpdate()  
D. getLastLocation()  
ANSWER: D

Sebuah database yang khusus digunakan untuk aplikasi berbasis mobile adalah: 
A. MySQL Database 
B. SQL Server 
C. PostgreSQL Database 
D. Oracle Database 
E. SQLite Database 
ANSWER: E

Sebuah fungsi pada SQLite Database untuk membuka atau membuat database adalah:
A. SQLiteDatabase.createDatabase() 
B. SQLiteDatabase.createDB() 
C. SQLiteDatabase.openOrCreateDatabase() 
D. SQLiteDatabase.openDB() 
ANSWER: C

Pada SQLite Cursor, fungsi untuk mengenali posisi record pertama adalah:
A. isLast()
B. moveToFirst() 
C. isFirst() 
D. moveToNext() 
E. moveToLast() 
ANSWER: C

Pada SQLite Cursor, fungsi untuk mengenali posisi record terakhir adalah:
A. isLast()
B. moveToFirst() 
C. isFirst() 
D. moveToNext() 
E. moveToLast() 
ANSWER: A

Perintah SQL yang termasuk dalam DDL adalah, kecuali: 
A. CREATE 
B. ALTER 
C. COMMIT 
D. TRUNCATE 
E. SELECT 
ANSWER: C

Menjalankan kueri SELECT pada SQLite menggunakan fungsi: 
A. execSQL() 
B. execute() 
C. executeSQL() 
D. rawQuery() 
E. cursor() 
ANSWER: D

SQL Cursor yang digunakan untuk menavigasi record menuju ke posisi paling akhir adalah: 
A. isFirst() 
B. isLast() 
C. moveToLast() 
D. moveToFirst() 
E. moveToNext() 
ANSWER: C

SQL Cursor yang digunakan untuk menavigasi record menuju ke posisi paling awal adalah: 
A. isFirst() 
B. isLast() 
C. moveToLast() 
D. moveToFirst() 
E. moveToNext() 
ANSWER: D

Permission pada aplikasi Android untuk membaca file pada penyimpanan eksternal adalah: 
A. android.permission.READ_EXTERNAL_STORAGE 
B. android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
C. android.feature.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
D. android.feature.READ_EXTERNAL_STORAGE
ANSWER: A

Permission pada aplikasi Android untuk menulis file pada penyimpanan eksternal adalah: 
A. android.permission.READ_EXTERNAL_STORAGE 
B. android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
C. android.feature.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
D. android.feature.READ_EXTERNAL_STORAGE
ANSWER: B

Sebuah fungsi pada aplikasi Android untuk memeriksa apakah media penyimpanan tersedia atau tidak adalah: 
A. getExternalStorageState() 
B. getExternalStorageDirectory() 
C. getExternalStoragePublicDirectory()
D. getExternalStorageType()
ANSWER: A

Penyimpanan data yang bersifat permanen pada suatu media disebut dengan: 
A. Data Persistence 
B. Data Temporary 
C. Data Internal 
D. Data Cache 
E. Data Eternal
ANSWER: A

Penyimpanan data yang bersifat sementara pada suatu media disebut dengan: 
A. Data Persistence 
B. Data Temporary 
C. Data Internal 
D. Data Cache 
E. Data Eternal 
ANSWER: B

Berikut ini adalah jenis – jenis Data Storage adalah, kecuali: 
A. Content Provider 
B. Shared Preferences 
C. Internal Storage 
D. External Storage 
E. Database 
ANSWER: A

Protokol komunikasi agar perangkat mobile memiliki IP Address permanen walaupun berpindah jaringan disebut: 
A. Mobile IP 
B. IP Address  
C. MAC Address 
D. IP Routing 
ANSWER: A

Yang merupakan bagian dari komponen – komponen jaringan seluler bergerak antara lain, kecuali: 
A. GSM 
B. PSTN 
C. MSC 
D. BTS 
E. MS 
ANSWER: A

Global System for Mobile Comm. (GSM) merupakan teknologi seluler generasi ke: 
A. 2G 
B. 3G 
C. 4G 
D. 4.5G 
E. 5G 
ANSWER: A

Yang termasuk jenis ancaman jaringan wireless adalah, kecuali:
A. Sniffing 
B. Wrong Password 
C. Denial of Service
D. Main in the Middle
E. Unauthorized Access Point 
ANSWER: B

Metode pengamanan dengan membentuk jaringan private yang dilewatkan pada jaringan public disebut: 
A. Mobile IP 
B. Virtual Private Network (VPN) 
C. Wireless Local Area Network (WLAN) 
D. Global System Mobile (GSM) 
E. Access Point 
ANSWER: B

Jenis / Fitur pada jenis keamanan Virtual Private Network adalah, kecuali: 
A. Encryption 
B. Strong Password 
C. Tunelling 
D. IPSec 
ANSWER: B